[我好鍾意返工]前員工斥Facebook工作環境如「邪教」 網民︰咪同我公司一樣！

美媒CNBC報道，逾12名於16至18年離職的Facebook(FB)前員工大談FB的工作文化，有人指FB猶如「邪教」，包括不鼓勵員工提出異議、逼員工假裝工作愉快、必需參與團隊活動以及評核制度極其嚴謹等。其中一名前員工表示，當時因離婚影響心情而缺席團隊活動，事後遭上司指責；亦有前員工指出，FB每兩年一次的工作表現考核制度令人備受壓力，員工需從5名同事中獲得評分，情況就如「人氣比賽」，必須與同事保持友好關係。但有網民這批FB員工的遭遇不以為然，說「咪同我公司一樣！」指自己亦是每天裝作愉快地工作、討厭下班後的團隊活動等。

我想加入邪教

度度都一燃樣啦
中港台就算日本韓國都係一樣, 死老母返到公司都要扮開心, 一旦黑面就俾人講, 最慘係服務業, D老細D客成日都覺得打工既唔夠笑容, DLLM, 你日日企10個鍾, 睇下你係唔係仲笑口迎人
收工後個個都仆返屋企啦, 仲要搞聯誼會, 真係痴線, 又要俾錢又要戴面具搞關係, 邊燃個想呀

“Diversity” “inclusion” “openness” “collaboration”

近年玩到走火入魔